# Семантическая вёрстка

- ## [htmlacademy.ru](https://htmlacademy.ru/skills/semantic-markup/payment)

  Семантическая вёрстка — подход к разметке, который опирается не на содержание сайта, а на смысловое предназначение каждого блока и логическую структуру документа. Даже в этой статье есть заголовки разных уровней — это помогает читателю выстроить в голове структуру документа. Так и на странице сайта — только читатели будут немного другими.

- ## [seo.ru](https://seo.ru/seowiki/semanticheskaja-razmetka/)

  Семантическая разметка – это контент, имеющий грамотно проставленные HTML-тэги форматирования.
  От нее зависит правильное отображение текста и релевантность страницы.
  Для семантической разметки используют два способа верстки: блочный и табличный.

- ## [wikipedia.org](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D1%91%D1%80%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0)

  Семантическая вёрстка, или семантический HTML-код, — это подход к созданию веб-страниц на языке HTML, основанный на использовании HTML-тегов в соответствии с их семантикой (предназначением), а также предполагающий логичную и последовательную иерархию страницы.

### [Ссылка на пример](./1_example.html)
